TikTok母企入稟促延死線

節錄

TikTok母企入稟促延死線

美國總統特朗普在8月14日下令字節跳動，要在90日內出售TikTok業務，期限在本周四（12日）屆滿。抖音海外版TikTok母公司字節跳動入稟華盛頓法院，上訴挑戰美國政府強制公司出售TikTok的行政命令，要求延期30日。

■TikTok已入稟美國上訴法院要求延長出售的限期。

倘被拒將提訴訟

字節跳動在向法院提交的法庭文件中，表示華府的行政命令以及認定TikTok構成國家安全威脅的行為是不正當的，違反了美國憲法規定的權利。字節跳動發聲明指，儘管不同意美國外資投資委員會（CFIUS）的評估，但仍然積極配合回應對國家安全的回應。公司因應「不斷提出的新要求，以及提出的方案是否被華府接受尚不明朗」，提出在8月14日的行政命令期限上再延期30日，「但如果沒有延期，別無選擇之下只能提出訴訟，以捍衞我們的權利。」

此次是TikTok第四次向華府提出訴訟，。。。。。。。。

路透社